傳中國遼寧號航母回程將穿越台灣海峽 選在蔡英文出訪時刻...

傳遼寧艦回程將穿越台灣海峽 選在小英出訪時刻...

2016-12-30 08:04

〔即時新聞／綜合報導〕中國解放軍航空母艦「遼寧號」航艦編隊進行遠洋海訓，日前穿越第一島鏈繞行台灣，有媒體報導，遼寧艦任務結束回航時，將會貼著台灣海峽中線以西走，達到真正繞行台灣一圈，而時間點就在明年1月總統蔡英文出訪尼加拉瓜時。

《三立新聞》報導，遼寧艦結束任務後，回程將會貼著台灣海峽中線以西直接穿越台灣海峽，整個任務完成繞台灣一圈，回程的時間點在1月7日和8日間總統蔡英文出訪時刻，挑釁意味濃厚。

全球防衛雜誌資深記者宋玉寧透露，中國此舉除了節省航行時間，一方面還會對台灣形成政治壓力。
<自由時報>

雄三 ready?

夠彊咪貼住台灣海岸線走囉, 中線以西行咪即係走住屌

如果係台海遇上美航母會點？

梗係唔會！一陣剎停個娛樂航母斷開兩截美國咪又多單嘢被大陸入？
唔塞住佢都有一半機會自己沉

點解軍事調配可以日日拎去報紙周圍唱

成個post最好笑係，支拿自己都知道隻爛鬼船行得出台灣海峽已經係壯舉

強國係台灣門口的軍演，即係港豬認為和平示威有用一樣。
習帝請立即出兵吞併台灣

最怕台灣失驚無神嚟多次誤射
遇上雄風三型的機會可能仲高啲